\documentclass[10pt]{scrartcl}

% Выставление огромных отсупов, чтобы исключить переносы в строках (для корректного перевода в текстовый формат)
\usepackage[paperwidth=\maxdimen,paperheight=\maxdimen]{geometry}

% Шрифты и языки
\usepackage[french,german,russian,english]{babel}
\usepackage{fontspec}
\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX}}
\setmainfont[Ligatures={TeX,Historic}]{DejaVu Serif}
\setsansfont{DejaVu Sans}
\setmonofont{DejaVu Sans Mono}

\setlength{\parindent}{0pt} % убираем абзацный отсуп

\usepackage{csquotes}
\usepackage{hyperref}

% Подключение библиографии
\usepackage[backend=biber,style=gost-numeric,sorting=nyvt,autolang=other,defernumbers=true]{biblatex}
\addbibresource{bibs/en-books.bib}
\addbibresource{bibs/en-online.bib}
\addbibresource{bibs/en-presents.bib}
\addbibresource{bibs/ru-articles.bib}
\addbibresource{bibs/ru-books.bib}
\addbibresource{bibs/ru-online.bib}
\addbibresource{bibs/ru-presents.bib}

% Удаление номеров страниц
\pagenumbering{gobble}

% Фильтры для библиографии
\defbibfilter{books}{
    type=book or type=manual or type=booklet
}

\defbibfilter{articles}{
    type=article or type=incollection or type=inproceedings or type=inreference
}

\defbibfilter{presentations}{
    type=unpublished
}

\begin{document}

В данном материале представлен список книг, статей, ресурсов по языку программирования \href{http://www.r-project.org/}{R}, находящихся в открытом доступе. Полное библиографическое описание представленных материалов в формате \href{http://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/biblatex/doc/biblatex.pdf}{Biblatex} находится по следующем ссылкам:

\begin{itemize}
    \item Англоязычные источники:
    \begin{itemize}
        \item \url{http://git.psylab.info/r-library/src/master/bibs/en-books.bib};
        \item \url{http://git.psylab.info/r-library/src/master/bibs/en-online.bib};
        \item \url{http://git.psylab.info/r-library/src/master/bibs/en-presents.bib};
    \end{itemize}
    \item Русскоязычные источники:
    \begin{itemize}
        \item \url{http://git.psylab.info/r-library/src/master/bibs/ru-articles.bib};
        \item \url{http://git.psylab.info/r-library/src/master/bibs/ru-books.bib};
        \item \url{http://git.psylab.info/r-library/src/master/bibs/ru-online.bib};
        \item \url{http://git.psylab.info/r-library/src/master/bibs/ru-presents.bib}.
    \end{itemize}
\end{itemize}

Нижеприведённый список сформирован с помощью стиля \texttt{gost-numeric} из пакета \href{http://mirrors.ibiblio.org/CTAN/macros/latex/contrib/biblatex-contrib/biblatex-gost/doc/biblatex-gost.pdf}{Biblatex-GOST}.

\section*{На английском языке}

\begin{refsection}[bibs/en-books.bib,bibs/en-online.bib,bibs/en-presents.bib]
    \nocite{*}
    \printbibliography[filter=books,heading=subbibliography,title={Книги},resetnumbers=true]
    \printbibliography[filter=articles,heading=subbibliography,title={Статьи},resetnumbers=true]
    \printbibliography[filter=presentations,heading=subbibliography,title={Презентации},resetnumbers=true]
    \printbibliography[type=online,heading=subbibliography,title={Онлайн ресурсы},resetnumbers=true]
\end{refsection}

\section*{На русском языке}

\begin{refsection}[bibs/ru-articles.bib,bibs/ru-books.bib,bibs/ru-online.bib,bibs/ru-presents.bib]
    \nocite{*}
    \printbibliography[filter=books,heading=subbibliography,title={Книги},resetnumbers=true]
    \printbibliography[filter=articles,heading=subbibliography,title={Статьи},resetnumbers=true]
    \printbibliography[filter=presentations,heading=subbibliography,title={Презентации},resetnumbers=true]
    \printbibliography[type=online,heading=subbibliography,title={Онлайн ресурсы},resetnumbers=true]
\end{refsection}

\end{document}
